{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006504",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0061768",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 한송사지 석조 보살 좌상\n\n(江陵 寒松寺址 石造 菩薩 坐像)"
    },
    "text": "江陵寒松寺址石造菩薩坐像 (江陵 寒松寺址 石造 菩薩 坐像)\\n\n江原特別自治道江陵市には高麗時代の石造仏像が所蔵されています。その一つが宝物に指定された1963年に江陵のオジュコン市立博物館に収蔵されました。この仏像は身長が56センチで、国立春川の博物館所長はこれが江陵韓松寺址石造菩薩坐像の対になる菩薩像であると推定しています。この仏像は頭と右腕は失われているものの、花嫁の彫刻は残っており、技法にも優れています。この石造菩薩坐像は、江陵韓松寺址石造菩薩坐像と同様に大理石を使用しており、柔らかな印象を与えます。首の断面を調べると、頭部と新婦は別々に作られ、連結されているようです。頭部がなくなっているため、元々かぶっていた冠の形状は不明ですが、背中と両肩には対称に4束の垂れ髪が彫刻されています。冠から降りてくる修飾はなく、国立中央博物館の寒松寺址石造菩薩坐像のような数式のある冠ではなかったと思われます。天衣や軍衣は厚く、身体の屈曲はわかりにくいものの、服のしわは自然に表現されています。一方、右腕は失われており、右手の一部だけが膝の上に置かれています。左手は大きくて丸い宝珠を持っていますが、魔滅が激しいです。この菩薩像の座り方は、国立中央博物館の寒松寺址石造菩薩坐像と同様に、足を楽に置く鼠相をしています。すなわち、左足を内側に置いて右足を外側にします。ただし、国立中央博物館の菩薩像はその逆の姿勢を取っており、両菩薩像が対になることをさらに確かめてくれます。したがって、この菩薩像は国立中央博物館の寒松寺址石造菩薩坐像と共に、新羅の彫刻伝統に従った高麗初期（10世紀前半）の作品であると推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造菩薩坐像は何時代のものですか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像は高麗時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像は何センチメートルの高さですか？",
            "answer": "この菩薩坐像の身長は56センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像はどの博物館に収蔵されていますか？",
            "answer": "この菩薩坐像は江陵のオジュコン市立博物館に収蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像と江陵韓松寺址石造菩薩坐像は対になるものですか？",
            "answer": "はい、国立春川の博物館所長はこれが江陵韓松寺址石造菩薩坐像の対になる菩薩像であると推定しています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像の特徴は何ですか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像は頭と右腕が失われていますが、花嫁の彫刻が残っており、技法にも優れています。また、大理石を使用しており、柔らかな印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像の冠の形状はわかりますか？",
            "answer": "頭部がなくなっているため、元々かぶっていた冠の形状は不明です。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像の服装について教えてください。",
            "answer": "天衣や軍衣は厚く、身体の屈曲はわかりにくいものの、服のしわは自然に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像の右手には何を持っていますか？",
            "answer": "この菩薩坐像の右手は失われており、右手の一部だけが膝の上に置かれています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像の座り方はどのようなものですか？",
            "answer": "この菩薩坐像は足を楽に置く鼠相をしています。すなわち、左足を内側に置いて右足を外側にします。"
        },
        {
            "question": "この菩薩坐像はどの時期に作られたものですか？",
            "answer": "国立中央博物館の寒松寺址石造菩薩坐像と同様に、この菩薩坐像も高麗初期（10世紀前半）の作品だと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 519,
        "QA": 454
    }
}